@article{a1annur2018klasifikasi,
  title={Klasifikasi Masyarakat Miskin Menggunakan Metode Naive Bayes},
  author={Annur, Haditsah},
  journal={ILKOM Jurnal Ilmiah},
  volume={10},
  number={2},
  pages={160--165},
  year={2018}
}
@article{a2tuasikal2018evaluasi,
  title={Evaluasi pelaksanaan Peraturan Walikota Yogyakarta No 53 Tahun 2011 tentang Gerakan Segoro Amarto dalam penanggulangan kemiskinan},
  author={Tuasikal, Patma and Sunarso, Sunarso},
  journal={Harmoni Sosial: Jurnal Pendidikan IPS},
  volume={5},
  number={2},
  pages={141--152},
  year={2018} 
}
@article{a3susilowati2019pertumbuhan,
  title={PERTUMBUHAN EKONOMI DAN TINGKAT KEMISKINAN DI PULAU MADURA},
  author={Susilowati, Dwi and Nuraini, Ida and Sulistyono, Setyo Wahyu},
  journal={LIP FEB UMM},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}
@article{a4hanifa2018faktor,
  title={Faktor yang Memengaruhi Kemiskinan di Provinsi Jawa Timur Tahun 2014},
  author={Hanifa, Salihati and Wibowo, Arief},
  journal={Jurnal Biometrika dan Kependudukan},
  volume={6},
  number={2},
  pages={136--143},
  year={2018}
}
@article{a5raihan2017efektivitas,
  title={EFEKTIVITAS KEBIJAKAN PENERAPAN APLIKASI SISTEM INFORMASI DESA DAN KELURAHAN (SI-DALEH) DI DESA RAPAK LAMBUR KECAMATAN TENGGARONG KABUPATEN KUTAI KERTANEGARA},
  author={Raihan, Arib Hilmy and Amin, Muh Jamal and Si, M and Dama, Melati and Sos, S and Si, M},
  year={2017}
}
@article{a6rachmawati2018pengembangan,
  title={PENGEMBANGAN SMART VILLAGE UNTUK PENGUATAN SMART CITY DAN SMART REGENCY},
  author={Rachmawati, Rini},
  year={2018}
}
@article{a7lestari2017implementasi,
  title={Implementasi Sistem Informasi Untuk Penunjang Pengambilan Keputusan Pemberian Bantuan Kepada Masyarakat Desa},
  author={Lestari, Novia and Handayani, Reti and SY, Yulia Jihan},
  journal={Prosiding SISFOTEK},
  volume={1},
  number={1},
  pages={17--23},
  year={2017}
}
@article{a8fadlan2018penerapan,
  title={PENERAPAN METODE NA{\"I}VE BAYES DALAM KLASIFIKASI KELAYAKAN KELUARGA PENERIMA BERAS RASTRA},
  author={Fadlan, Chairul and Ningsih, Selfia and Windarto, Agus Perdana},
  journal={Jurnal Teknik Informatika Musirawas (JUTIM)},
  volume={3},
  number={1},
  pages={1--8},
  year={2018}
}
@article{a9rahman2018aplikasi,
  title={Aplikasi Klasifikasi Penerima Kartu Indonesia Sehat Menggunakan Algoritma Na{\"\i}ve Bayes Classifier},
  author={Rahman, Aziz Abdul and Kurniawan, Yogiek Indra},
  journal={Jurnal Teknologi dan Manajemen Informatika},
  volume={4},
  number={1},
  year={2018}
}
@article{a10cahyanti2015penentuan,
  title={Penentuan Model Terbaik pada Metode Naive Bayes Classifier dalam Menentukan Status Gizi Balita dengan Mempertimbangkan Independensi Parameter},
  author={Cahyanti, Apriliya Fitri and Saptono, Ristu and Sihwi, Sari Widya},
  journal={ITSMART: Jurnal Teknologi dan Informasi},
  volume={4},
  number={1},
  pages={28--35},
  year={2015}
}

@article{ludoni2017perencanaan,
  title={Perencanaan program-program pengentasan kemiskinan dalam pencapaian target MDGs tahun 2015 di kota batu},
  author={Ludoni, Saiful and Noor, Irwan and Hakim, Luqman},
  journal={REFORMASI},
  volume={6},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{UUNO.10Tahun19921992,
author = {{UU NO. 10 Tahun 1992}},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/11369.pdf:pdf},
number = {April},
title = {{Undang-Undang No 10 tahun 1992 Bab I ayat 11}},
volume = {1992},
year = {1992}
}
@article{astuti2017pemetaan,
  title={Pemetaan Tingkat Kesejahteraan Keluarga di Kecamatan Banjarmasin Selatan},
  author={Astuti, Astuti and Normelani, Ellyn and others},
  journal={JPG (Jurnal Pendidikan Geografi)},
  volume={4},
  number={2},
  year={2017}
}
@book{nofriansyah2015konsep,
  title={Konsep Data Mining Vs Sistem Pendukung Keputusan},
  author={Nofriansyah, Dicky and Kom, S and Kom, M},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}
@article{rahman2016penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Metode Na{\"\i}ve Bayes untuk Prediksi Hasil Belajar Siswa Sekolah Menengah Pertama (SMP)},
  author={Rahman, Fathur and Firdaus, Muhammad Iqbal},
  journal={AL ULUM JURNAL SAINS DAN TEKNOLOGI},
  volume={1},
  number={2},
  year={2016}
}
@article{setiawan2017merancang,
  title={MERANCANG STRATEGI PENJUALAN PRODUK JASA PELATIHAN DENGAN MENGGUNAKAN METODE DATA MINING},
  author={Setiawan, Tri Agus and Indrajit, Richardus Eko and Fauzi, Muh},
  journal={Prosiding Semnastek},
  year={2017}
}
@misc{aradea2015konsepsi,
  title={Konsepsi Data dan Informasi Sebagai Penyedia Layanan Pengetahuan},
  author={Aradea, Iping Supriana Suwardi and Surendro, Kridanto},
  year={2015},
  publisher={Konferensi Nasional Sistem Informasi (KNSI) Univ Klabat--Institute Teknologi~…}
}
@book{fisz2018probability,
  title={Probability theory and mathematical statistics},
  author={Fisz, Marek and Bartoszy{\'n}ski, Robert},
  volume={3},
  year={2018},
  publisher={J. wiley}
}
@article{gao2018privacy,
  title={Privacy-preserving Naive Bayes classifiers secure against the substitution-then-comparison attack},
  author={Gao, Chong-zhi and Cheng, Qiong and He, Pei and Susilo, Willy and Li, Jin},
  journal={Information Sciences},
  volume={444},
  pages={72--88},
  year={2018},
  publisher={Elsevier}
}
@article{listiowarni2018analisis,
  title={Analisis Kinerja Smoothing pada Naive Bayes untuk Pengkategorian Soal Ujian},
  author={Listiowarni, Indah and Setyaningsih, Eka Rahayu},
  journal={Jurnal Teknologi dan Manajemen Informatika},
  volume={4},
  number={2},
  year={2018}
}
@inproceedings{wijayanto2018experimental,
  title={An Experimental Study of Supervised Sentiment Analysis Using Gaussian Na{\"\i}ve Bayes},
  author={Wijayanto, Unggul Widodo and Sarno, Riyanarto},
  booktitle={2018 International Seminar on Application for Technology of Information and Communication},
  pages={476--481},
  year={2018},
  organization={IEEE}
}
@article{agrawal2015survey,
  title={Survey on anomaly detection using data mining techniques},
  author={Agrawal, Shikha and Agrawal, Jitendra},
  journal={Procedia Computer Science},
  volume={60},
  pages={708--713},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@phdthesis{rahman2015aplikasi,
  title={APLIKASI DATA MINING MENGGUNAKAN METODE NAIVE BAYES CLASSIFIER STUDI KASUS KLASIFIKASI BEASISWA DI UNIVERSITAS DIPONEGORO},
  author={Rahman, Faisal and Bahtiar, Nurdin},
  year={2015},
  school={Universitas Diponegoro}
}
@article{Amora2016,
author = {Amora, Ria and Fauzy, Akhmad},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/2016-Ria-template{\_}paper{\_}snips2016-ProfFauzy.pdf:pdf},
isbn = {9786026104502},
number = {July},
pages = {646--655},
title = {{PROSIDING SNIPS 2016 Implementasi Metode Na{\"{i}}ve Bayes Dalam Mendiagnosis Penyakit Demam Dengue dan Demam Berdarah Dengue ( Studi kasus : RSUD R . Syamsudin , SH Kota Sukabumi ) PROSIDING SNIPS 2016}},
year = {2016}
}
@INPROCEEDINGS{Crispdm, 
author={F. {Schäfer} and C. {Zeiselmair} and J. {Becker} and H. {Otten}}, 
booktitle={2018 IEEE International Conference on Technology Management, Operations and Decisions (ICTMOD)}, 
title={Synthesizing CRISP-DM and Quality Management: A Data Mining Approach for Production Processes}, 
year={2018}, 
volume={}, 
number={}, 
pages={190-195}, 
keywords={data analysis;data mining;electronic engineering computing;electronics industry;production engineering computing;quality management;electronics production;production process improvement;CRISP-DM cycle;quality management tools;data analytics;data mining;QM-CRISP-DM;error forecasting system;CRISP-DM;quality management;process improvement}, 
doi={10.1109/ITMC.2018.8691266}, 
ISSN={2159-5119}, 
month={Nov},
}
@INPROCEEDINGS{crispdm2, 
author={A. {Nadali} and E. N. {Kakhky} and H. E. {Nosratabadi}}, 
booktitle={2011 3rd International Conference on Electronics Computer Technology}, 
title={Evaluating the success level of data mining projects based on CRISP-DM methodology by a Fuzzy expert system}, 
year={2011}, 
volume={6}, 
number={}, 
pages={161-165}, 
keywords={banking;data mining;expert systems;fuzzy reasoning;mathematics computing;data mining projects;CRISP-DM methodology;fuzzy expert system;fuzzy inference system model;MATLAB software;Iranian Bank;Data mining;Expert systems;Data models;Delta modulation;Business;Fuzzy systems;Analytical models;Data Mining Projects;CRISP-DM Methodology;Fuzzy Expert System}, 
doi={10.1109/ICECTECH.2011.5942073}, 
ISSN={}, 
month={April},
}

